\chapter{Analyse}

\section{Aktører}


Der er følgende aktører i systemet:
Administrator: Han har mulighed for at se alle beskeder i gæstebogen, også selvom de er skjulte. Derudover har han mulighed for at administrere gæstebogens forskellige beskeder, ved at slette eller skjulte dem der ikke er relevante for ham og/eller brugerne. 
Gæstebogs brugere: Brugeren har mulighed for at skrive en lille anmeldelse af deres ophold på gården, ved at indtaste navn, vurdering og en besked, der vil blive gemt og vist i gæstebogen for andre brugere, medmindre administratoren vælger at skjule/slette disse.

\section{Use cases}
 
Brugeren skriver en besked. (Han tilføjer sit navn, en vurdering og en besked)
Administratoren sletter en besked fra gæstebogen.
Administratoren skjuler en besked I gæstebogen.
Administratoren vælger hvilken gæstebog der er aktuelt vist for brugeren.

Scenarie for bruger:
Brugeren vil gerne skrive en anmeldelse af sit ophold. De åbner gæstebogs-applikationen, hvor de har mulighed for at indtaste deres navn, vurdering af opholdet, samt et besked.
Herefter kan de sende beskeden som bliver oprettet og vist i en ny fane under ’Se beskeder’.
Her har de mulighed for at se deres besked, sammen med beskeder fra andre brugeres tidlige ophold.
Scenarie for administrator: 
Administratoren vælger at gå ind i administrator-panelet, hvor han har nogle forskellige muligheder.
Han kan se beskederne i den aktuelt valgte gæstebog, han kan vælge beskeder ud som han vil skjule eller slette og han har derudover mulighed for at ændre hvilken gæstebog der er aktuelt vist for brugeren.

\section{Kontrakter}
Use-case: Administrator sletter en besked fra gæstebogen
Operation: Slet den valgte besked (navn, besked: String, id, vurdering: Int, dato: Date)
Pre: Der er valgt en besked
Post: Den valgte besked bliver slettet fra gæstebogen
Output: ”Beskeden er slettet”
 
Use-case: Skriv en besked til gæstebogen
Operation: Tilføj besked (navn, besked: String, vurdering: Int, dato: Date)
Pre: Navn, vurdering og besked er udfyldt
Post: Beskeden er tilføjet
Output: ”Beskeden er tilføjet”
Use-case: Administratoren skjuler en besked i gæstebogen
Operation:  skjul besked(navn, besked: String, vurdering: Int, dato: Date)
Pre :Beskeden er valgt 
Post: Beskeden er skjult.
Output: Beskeden er nu blivet skjult.

Use-case: Administratoren vælger hvilken gæstebog der er aktuelt vist for brugeren
Operation: ændre gæstebogen(Gæstebog: Guestbook).
Pre: Den aktuelle gæstebog er valgt
Post: Gæstenbogen er blevet valgt.
Output: Du har nu valgt en ny gæstebog




\section{Objektmodel}

\section{Domænemodel}